爭分奪秒！醫生放假接電話趕救人 車泊醫院門口被威脅網絡公審

台灣屏東麻醉專科醫生邱豑慶，周日（10日）放假與妻女吃午飯時接到緊急電話，遂立即駕車回醫院救人。由於醫院周日沒有門診，大門口上鎖沒有人通行，邱醫生考慮到救人要緊，遂將車停到大門口的位置，好讓他能極速跑到急症室搶救病人性命。未料，當他做完手術走到大門口準備駛走座駕時，卻看到年輕人用手機拍照，更稱要放上網公審他亂泊車。邱醫生十分無奈，遂在網上公開事情始沒，「自己公審自己」。

「這台破車是誰的！把車亂停在醫院大門口！三寶！不過是一台高級Toyota！自以為高級車！」邱醫生在Facebook群組「爆怨公社」及其專頁「麻的法課 - 邱豑慶醫師」發貼，先模仿爆料者的口吻，再回應道：「其實車是我的，亂停車的也是我本人無誤。 醫院有配車位給我，我幹嘛停這裏？因為我趕時間進去救命！這個答案您滿意了嗎？本文致：剛剛在醫院正門口叼著煙拿手機拍照，竊竊私語指指點點的兩位年輕人...與其被你們po網公審，我自己公審我自己可以了吧？」

邱醫生在2時28分接到電話後便極速趕往醫院。（「麻的法課 - 邱豑慶醫師」Facebook）

邱醫生指出，周日從早上8時至下午2時一共完成2個手術，其後終迎來休假，「因為是難得的假日，老婆小孩都餓著肚子，想等我一起吃飯。好不容易手術結束離開醫院了，才到了拉麵店想陪妻女吃碗麵，才剛點完餐，麵剛送上來都還沒開動！電話就響了！『邱醫師嗎？我這裏第一加護病房，在CPR，可能要緊急困難插管』。」

他接完電話後，立即開車駛回醫院，「【14:28】，電話講了21秒，抓了鑰匙往車子跑大概花了2分鐘，一路開到醫院大概三分鐘。把車丟在醫院大門口，連電梯都來不及等，爬樓梯就往三樓衝。為甚麼不停醫院配給我的車位？因為從車位到加護病房走路都要十分鐘！等我停好車位再走過去，黃花菜都涼了！」最終，他在2時33分成功進入加護病房，為一名肝硬化、懷疑是食道靜脈曲張出血的女病人搶救。

「check完氣管內管的位置，交代完注意事項。功成身退，準備離開。剛剛瘋狂分泌的腎上腺素還沒退去，激動的內心也非我外表呈現的冷靜。」他表示，2時48分成功搶救病人後，他便準備離開醫院；未料當他走到大門口欲把車移走時，卻看到有兩名年輕人正拿著手機拍他的車，並竊竊私語稱「這不知道是誰亂停在這的」，「本人澄清聲明，本院周日沒有門診，大門口是上鎖封閉且不能通行的，我把車停在這，完全沒阻礙任何人車通行，而從旁邊的超商入口穿入醫院，是通往加護病房最短的捷徑！看到我拿手機拍自己的車，那個人好像找到知音，過來搭訕我：『有錢人了不起齁？車都這樣亂停，等下回家就給他po網！』我沒理他、不發一語拿出鑰匙，就自行上車開走了。」

邱醫生回到麵店後繼續把剛才未完成的麵吃完。（「麻的法課 - 邱豑慶醫師」Facebook）

回到麵店後，他默默把剛才未完成的麵吃完，「麵冷了，心還是熱的。這就是我的人生。老婆和小孩們，不是第一次被我丟包在餐廳，在公園，在路邊。對於讓你們忍受跟我一起過這種生活，『#對不起』，還有『#謝謝』！」

認輸引來網民熱議，不少人為邱醫生抱不平，「辛苦了好醫生」、「救人第一」、「 沒辦法全盤了解事情…總是看一半的人真的很多…醫師辛苦囉」、「辛苦你了，救人一命勝造七級浮屠，也辛苦老婆小孩能夠體諒這樣忙碌的老公，老爸」。同時，亦有網民表示：「現在社會亂像之一就是一堆人不查清楚事情的原因就直接PO網公審，事後才說我又不知道事情原來是這樣，其實很多時候大家多觀察將心比心，社會上還是有很多好人好事的，希望每個人要PO之前最好可以花點時間了解，要不然就當下請相關單位處理，而不是只會躲在螢幕後做個自以為是的正義使者。」

鬼唔望公審人果幾隻台狗到自己有事果陣 個醫生慢慢泊好車先救佢

到時醫生會話 「邊個擺架黑箱車喺門口
欸 母湯耶 那不是上一次那隻狗」

公審風氣搞到人人都急住想睇人仆街

連登咪就係咁生存

架車無醫學標誌？

醫生嘅私家車點解會有醫學標誌?

有網民表示：「現在社會亂像之一就是一堆人不查清楚事情的原因就直接PO網公審，事後才說我又不知道事情原來是這樣，其實很多時候大家多觀察將心比心，社會上還是有很多好人好事的，希望每個人要PO之前最好可以花點時間了解，要不然就當下請相關單位處理，而不是只會躲在螢幕後做個自以為是的正義使者。」

又諗起3年A班

其實今次班公審友情有可願, 鬼知車主係醫生要趕住救人咩, 如果車主唔係醫生趕救人, 咁亂泊真係唔岩, 相反為救人亂泊就合理

28分收call休假醫生，33分趕到
其實好勁

嗰邊醫療制度係點
無其他麻醉醫生on call?
點解會要放咗工嘅醫生返黎
好彩佢離得近同揸車
如果唔係，咁緊急嘅情況病人點算？

咁擺架車係度
會唔會都block咗人地去救人 ?

本人澄清聲明，本院周日沒有門診，大門口是上鎖封閉且不能通行的，我把車停在這，完全沒阻礙任何人車通行

睇完標題就回文

醫院都可以唔開門
真係唔開門 又會有人救

第一加護病房留院既病人要急救呀天才

「門診唔開」

門診同醫院係唔係每逢週日要搬走晒d病人
屌，弱智唔好上網啦

原來真係有人唔知咩叫門診

班網絡狙擊手...
呃下錢呃下感情就唱人成世貼人街招
政府醜聞香港大事就理都唔理

兒登真係唔係浪得虛名

『可能要緊急困難插管』
斷估困難插管
JUNIOR無信心

屌
咁都可以釣到個弱智出黎

而家社會真係進步，弱智小學雞都識上網打字

其實個醫生唔洗自爆
等有人公審佢時，先出嚟澄清仲正

Internet 唔洗考牌個個都可以發表偉論

如果條友混底最後無po
咁咪要自己屈係個心到
過兩日再專登提返起 又顯得自己好小氣咁 一句說話記咁耐

當然 如果條友真係有po上網公審，再畀個醫生打面
成件事會爽好多

淆底

門診唔開， 急症24hrs的。
btw兒登唔只小學雞多， 盲o既都唔少。

歹勢 歹勢

門診呀
兄台你幾多歲呀？

let's think

喂 睇番你講既野

敬業

佩服

香港會屌鳩救護車阻住佢返工

私人地方關你撚事

弱智既係唔同啲 唔洗睇醫生 連門診同醫院都唔識分

咁都有笑料

「這台破車是誰的！把車亂停在醫院大門口！三寶！不過是一台高級Toyota！自以為高級車！」

看到我拿手機拍自己的車，那個人好像找到知音，過來搭訕我：『有錢人了不起齁？車都這樣亂停，等下回家就給他po網！』

葡萄撚

樓上條友大家笑笑算了，一個完整既社會係有各種各樣既人存在先運作到

有錢人了不起齁？車都這樣亂停，等下回家就給他po網！

Toyota都有錢人
台灣仔

小學畢業未？

agree
一定要人死先開心

政府應該要出張授權貼紙被醫生，等醫生係緊急狀態下係醫院任何地方暫時停車

證明醫院需要代客泊車服務

你做咩姐你

讀過書講野真係唔同d
有修養唔會同人網上嘈
睇佢講d野
簡單解釋，簡單証據
對方完全可以收皮
贏得市民歡心
最撚勁係佢藉著呢件事
表達埋對屋企人既心情

如果件事發生係香港
唔知年輕人又會點處理呢
但藍絲廢老關愛座就一定知結果

咁好老實 , 出post者可能真係因為出於好意， 唔希望有人亂泊車擋住醫院門口啫

正如腥港有時都貼啲私家車頂住路口令巴士轉唔到彎啦

只係依單咁啱係醫生因為趕call而泊啫

你話有冇濫用公審真係可圈可點

邱醫師嗎

台灣民智未開都唔係第一日嘅事
香港都係

台狗真係戇鳩

其實係醫院要咁泊，9成因爲緊急原因啦，出於好意都要睇係環境架

醫生有特權呀？

醫生好有責任心

但係咪制度有問題？
成間醫院得依個醫生可以做得到依個手術？

台灣嘅醫療

諗起一車車係咁炒果班連登仔

其實真係唔好停正中間大門
一陣麻煩到救護車

停過一兩米又唔阻門口又慳到時間

你係咪以為自己好醒 柒撚到你 好心弱智就死埋一二邊啦廢物

諗起早一兩個月
好似係愛回家個三太趕住睇人最後一面亂泊車
佢話佢因爲醫院無哂車位
所以泊係個無阻人既地方
同台灣呢單有少少似
其實大家都無阻住人 有無必要公審
特別係呢d緊急情況
點解唔可以體諒下人 真係好無人情味

今季日劇 3年A班 就係講依樣野
而家個個有咩都放上網
永遠唔用腦諗吓先
好易害人一世

如果警察趕住救人唔知連登會點呢

覺得果兩條友無錯喎
泊到咁係唔係都梗係影左相先啦 鬼知你係咪醫生咩
咁知你係醫生咪解開誤會唔會公審你羅
萬一你真係個強國垃圾咁中意就停係醫院門口咁我都夠料可以做你丫麻
我又真係唔知上面果D諗乜 醫生知自己係醫生姐 路人見到架車就知一定醫生座駕?
件事根本兩睇 你唔想俾人放上網 俾人搭話果時咪回應返人你係醫生羅
愈講愈覺得個醫生先係無啦啦公審人果個

你冷靜啲先
我真係問緊問題
先唔好假設每個人係網上都係帶意咁想串人
我有咁嘅疑問 係因為我假設咗成棟醫院 門診都係入面
咁架車擺係門口 我就好奇點解就算門診唔開 點解都唔會block住醫院

咁我又真心真係唔知門診同急症係可以分開唔同大樓
我自問係個理性嘅人 係會問問題去了解事物
既然有人不恥下問 咁樣屌柒人 趕走啲理性嘅人 會唔會唔係咁好 ?
不過我係無睇清楚 內文每隻字 只係係咁意scan咗一次

乜撚野不恥下問呀你識唔識個成語點解架
呢到無人係低你一等架

可能人地睇開私家醫生
啲醫生上門幫佢服務呢

咁你就檢討下啦 你都知自己無睇清楚啦 最基本既野都唔做就係度質疑人?
仲不恥下問?你何止唔識睇內文 你連字都唔撚識呀

又一個

之後我都睇清楚 無再出聲
不過有人屌得咁出力 咪解釋吓 點解會有咁嘅情況
如果問問題 都得到啲咁嘅回應
令人唔敢再問 都幾阻礙溝通

如果執意不恥下問嘅意思 必然係有階級高人問低人 我都無辦法
不過我無咁嘅意思 只係想表達向人請教

妳係日本天王定習帝？ 下問

個2個年輕人識做就拍片道歉，再請醫生食餐飯，拍張和解合照。成件事就暖心好多。

其實後生仔都冇做錯。只係前因後果唔知。

啲弱智仔根本為駁而駁 雞蛋裡挑骨頭
以為自己係正義鍵盤俠

台灣最美的是人